【國際戰線攻略】如何觀察美國（外交）政策風向

一點建議：要觀察DC的政策風向的朋友，不要盯著紐約時報的評論（有很多邊緣進步派+學者發文，但他們可能離DC政策圈非常非常非常遠），勉強可以看一下紐時的報導（報導是DC辦公室做的，還是有內線消息）。

如果要看美國政策界的討論，可以看Foreign Affairs，但也要會甄別（畢竟比較閒的人才會寫文），看到有政策導向性的文章，要看一下作者履歷，沒有在國會/國務院/其他政府部門工作過，甚至沒有在DC，就要保持懷疑。如果有專業研究者要看美國外交學界的前瞻式戰略討論，應該看International Security期刊上各大佬們的每年那一兩篇的文。

如果要看實務政策界在給公眾釋放什麼信號，可以看國際政策官員們在電視上講什麼，美國公眾基本都是看電視不看字。在別國看不了美國電視的，很多媒體都轉述這些人在電視上說的話，CNN、CNBC、FOX之類也有自己的新聞網站（當然怎麼讀Trump政府的人在FOX上講的話可能是一門玄學）。

另，議員說的話，如果對美國政治沒有很了解的人還是先不要想太多。不同議員在哪個國會委員會權力差別很大的，每年都有很多神奇的提案，可能是哪個對外交一竅不通的議員根據媒體/選區風向提的，太當真也蠻浪費表情。

最後彩蛋：如果真的有實務政策研究人士（比如外交部的人，當然這種人可能不會看我臉書），其實有個撇步是看各大智庫活動的Key note演講。各種智庫panel可能是很廢的， 但Key Note一般都是請相關的實務政策高官來做，而且key note相對電視沒那麼公開，經常充當政策圈內的「通氣」「導向」作用，所以對實務分析非常有用。一般智庫網站上會有活動全程錄像或筆錄，只看key note speech就好了。

push

推